\documentclass[main.tex]{subfiles}


\begin{document}


\section{Ορισμός Ακολουθίας}

\begin{dfn}
    Ακολουθία πραγματικών αριθμών ονομάζεται κάθε συνάρτηση με πεδίο ορισμού 
    τους φυσικούς αριθμούς. 
    \begin{align*}
        a \colon &\mathbb{N} \to \mathbb{R} \\
                 &n \to a(n)=a_{n}
    \end{align*} 
    Οι ακολουθίες συμβολίζονται ως $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $  
    ή $ \{ a_{n} \} _{n \in \mathbb{N}} $  ή $ \{ a_{n} \} _{n=1}^{+\infty}$
    , κλπ.
\end{dfn}

\begin{dfn}
    Σύνολο Τιμών (Σ.Τ.) της ακολουθίας $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $, 
    ονομάζουμε το σύνολο των όρων της, δηλαδή το $ \{ a_{1}, a_{2}, \ldots,
    a_{n} \} $ το οποίο μπορεί να είναι πεπερασμένο ή άπειρο.
\end{dfn}

\begin{examples}
\item {}
    \begin{enumerate}[i)]
        \item $ a_{n} = n, \; \forall n \in \mathbb{N} $. Έχει Σ.Τ. 
            το σύνολο $  \{ 1,2,3, \ldots \} $.
        \item $\left(\frac{1}{n}\right)_{n \in \mathbb{N}} $. Έχει Σ.Τ. το 
            σύνολο 
            $  \left\{ 1, \frac{1}{2}, \frac{1}{3}, \ldots \right\} $.
        \item $ \{(-1)^{n}\}_{n=1}^{+ \infty}, $. Έχει Σ.Τ. 
            το σύνολο $ \{ -1,1 \} $.
        \item $ a_{n} = c, \; \forall n \in \mathbb{N}, c \in \mathbb{R} $.
            Έχει Σ.Τ. το σύνολο $ \{ c \} $ και ονομάζεται σταθερή ακολουθία.
        \item $ a_{n}=2n, \; \forall n \in \mathbb{N} $. Έχει Σ.Τ. το σύνολο 
            $ \{ 2,4,6, \ldots, 2n, \ldots \} $. Πρόκειται για την ακολουθία 
            των άρτιων φυσικών αριθμών.
        \item $ a_{n}= 2n-1, \; \forall n \in \mathbb{N} $. Έχει Σ.Τ. το 
            σύνολο $ \{ 1,3,5, \ldots, 2n+1, \ldots \} $. Πρόκεται για την 
            ακολουθία των περιττών φυσικών αριθμών.
        \item \label{ex:anadr} $ a_{1}= a_{2} = 1 $ και $ a_{n+2}=a_{n+1}
            +a_{n}, \; \forall n \in \mathbb{N}$. Έχει Σ.Τ. το 
            σύνολο $ \{ 1,1,2,3,5,8, 13,21,34, \ldots,\} $. 
            Πρόκειται για την ακολουθία Fibonacci. 
    \end{enumerate}
\end{examples}

\begin{rem}
\item {}
    \begin{enumerate}[i)]
        \item Ουσιαστικά οι ακολουθίες είναι λίστες πραγματικών αριθμών.
        \item Η ακολουθία \ref{ex:anadr}, όπου κάθε επόμενος όρος,
            ορίζεται με τη βοήθεια του προηγούμενου, λέγεται αναδρομική 
            ακολουθία. Προτάσεις που αφορούν αναδρομικές ακολουθίες, 
            αποδεικνύονται με Μαθηματική Επαγωγή.
    \end{enumerate}
\end{rem}


\begin{dfn}
    Δυο ακολουθίες, $(a_{n})_{n \in \mathbb{N}}$  και $ (b_{n})_{n \in 
    \mathbb{N}} $ ονομάζονται ίσες, αν $ a_{n} = b_{n}, \; \forall n 
    \in \mathbb{N} $.
\end{dfn}

\begin{dfn}
    Οι πράξεις μεταξύ ακολουθιών, ορίζονται όπως ακριβώς και για τις 
    συναρτήσεις.
\end{dfn}

\section{Φραγμένες Ακολουθίες}

\begin{dfn}
\item {}
    Μια ακολουθία $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ ονομάζεται:
    \begin{enumerate}[i)]
        \item άνω φραγμένη $ \overset{\text{ορ.}}{\Leftrightarrow} \exists 
            M \in 
            \mathbb{R} \; : \; a_{n} \leq M, \; \forall n \in \mathbb{N}$.
        \item κάτω φραγμένη $ \overset{\text{ορ.}}{\Leftrightarrow} \exists 
            m \in 
            \mathbb{R} \; : \; m \leq a_{n}, \; \forall n \in \mathbb{N}  $
        \item φραγμένη $ \overset{\text{ορ.}}{\Leftrightarrow} \exists$ 
            είναι άνω και κάτω φραγμένη.
    \end{enumerate}

    \begin{prop}
        $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ φραγμένη $ \Leftrightarrow \exists 
        M>0, \; M \in \mathbb{R} \; : \; \abs{a_{n}} \leq M, \; \forall 
        n \in \mathbb{N} $
        (Απολύτως φραγμένη).
    \end{prop}
\end{dfn}

\begin{examples}
\item {}  
    \begin{enumerate}[i)]
        \item $ a_{n}= \frac{1}{n}, \; \forall n \in \mathbb{N} $, είναι 
            φραγμένη.

            Πράγματι, $ 0 \leq \frac{1}{n} \leq 1, \; \forall n \in 
            \mathbb{N} $. 

            Επίσης, $ \abs{\frac{1}{n}} = \frac{1}{n} \leq 1 $, άρα και 
            απολύτως φραγμένη.
        \item $ a_{n}=(-1)^{n} \frac{1}{n}, \; \forall n \in \mathbb{N} $ 
            είναι απολύτως φραγμένη. Πράγματι,

            \[
                \abs{a_{n}} = \abs{(-1)^{n} \frac{1}{n}} = \abs{(-1)^{n}} 
                \cdot \abs{\frac{1}{n}} = \abs{-1}^{n} \cdot \frac{1}{n}
                = 1 \cdot \frac{1}{n} = \frac{1}{n} \leq 1, \; \forall n \in 
                \mathbb{N}
            \] 

        \item $ a_{n}= \frac{(n-1)!}{n^{n}}, \; \forall n \in \mathbb{N} $
            είναι φραγμένη. Πράγματι, $ a_{n} > 0, \; \forall n \in 
            \mathbb{N}$, άρα 0 κ.φ. της $( a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $. 
            Επίσης 
            \[
                a_{n}= \frac{(n-1)!}{n^{n}} = \frac{1 \cdot 2 \cdots
                    (n-1)}{n^{n}} < \frac{\overbrace{n \cdot n \cdots n}
                ^{n-1 \; \text{φορές}}}{n^{n}} = \frac{n^{n-1}}{n^{n}} =
                \frac{1}{n} \leq 1, \; \forall n \in \mathbb{N},
            \] άρα το 1 είναι α.φ. της $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ 

        \item $ a_{n}= 1 + \left(- \frac{1}{2} \right) + \left(- 
                \frac{1}{2}\right)^{2} + \cdots + \left(-\frac{1}{2} 
            \right) ^{n}, 
            \; \forall n \in \mathbb{N} $ είναι απολύτως φραγμένη. Πράγματι, 
            \[ a_{n} = 1 + \left(- \frac{1}{2}\right) + \left(- \frac{1}{2} 
                \right)^{2} + \cdots + \left(- \frac{1}{2} \right)^{n} = 
                \frac{1 - (- \frac{1}{2} )^{n}}{1 - (- \frac{1}{2})} = 
            \frac{2}{3} \left[1 - \left(- \frac{1}{2} \right)^{n}\right] \]
            Επομένως
            \[
                \abs{a_{n}} = \abs{\frac{2}{3} \left[1-(- \frac{1}{2} )^{n}
                        \right]} = \frac{2}{3} \abs{\abs{1} - \left(- 
                \frac{1}{2}\right)^{n}} \leq 
                \frac{2}{3} \left(1 + \abs{-\frac{1}{2} }^{n} \right) = 
                \frac{2}{3} \left(1+ \frac{1}{2^{n}}\right) < \frac{2}{3}
                (1+1) = \frac{4}{3} 
            \] 

        \item $ a_{n}= 2n+5, \; \forall n \in \mathbb{N} $ είναι κάτω 
            φραγμένη.
            Πράγματι, $ 7 \leq 2n+5, \; \forall n \in \mathbb{N} $, άρα το 
            7 είναι κ.φ. της $ (a_{n} )_{n \in \mathbb{N}} $.

        \item $ a_{1}=2, \; a_{n+1}=2 - \frac{1}{a_{n}}, \forall n \in 
            \mathbb{N}$
            είναι φραγμένη. Πράγματι, με επαγωγή, έχουμε:
            \begin{itemize}
                \item Για $ n=1 $, $ a_{1}=2>1 $, ισχύει. 
                \item Έστω ότι ισχύει για $n$, δηλ. \inlineequation[eq:
                    anadepag1]{a_{n}>1}.
                \item Θ.δ.ο. ισχύει και για $ n+1 $. Πράγματι, από τη σχέση~
                    \eqref{eq: anadepag1}, έχουμε
                    \[
                        a_{n}>1 \Rightarrow \frac{1}{a_{n}} 
                        < 1 \Rightarrow - \frac{1}{a_{n}} > 
                        -1 \Rightarrow 2 - \frac{1}{a_{n}} 
                        > 2-1 \Rightarrow a_{n+1} > 1.
                    \] 
            \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{examples}

\section{Μονοτονία Ακολουθιών}

\begin{dfn}
    Μια ακολουθία $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ λέγεται:
    \begin{enumerate}[i)]
        \item γνησίως αύξουσα $ \overset{\text{ορ.}}{\Leftrightarrow} a_{n} 
            < a_{n+1}, \; n \in \mathbb{N}$
        \item γνησίως φθίνουσα $ \overset{\text{ορ.}}{\Leftrightarrow} a_{n} 
            > a_{n+1}, \; n \in \mathbb{N}$
        \item άυξουσα $ \overset{\text{ορ.}}{\Leftrightarrow} a_{n} \leq 
            a_{n+1}, \forall n \in \mathbb{N}  $.
        \item φθίνουσα $ \overset{\text{ορ.}}{\Leftrightarrow} a_{n} \geq 
            a_{n+1}, \forall n \in \mathbb{N}  $.
    \end{enumerate}
\end{dfn}

\begin{rems}
\item {}
    \begin{enumerate}[i)]
        \item $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ γνησίως αύξουσα (φθίνουσα) $ 
            \Rightarrow (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ αύξουσα (φθίνουσα) 
        \item $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ γνησίως φθίνουσα  $ 
            \Rightarrow (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ ανω φραγμένη, με 
            α.φ. το $ a_{1} $  
        \item $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ γνησίως αύξουσα  $ 
            \Rightarrow (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ κάτω φραγμένη, με 
            κ.φ. το $ a_{1} $  
    \end{enumerate}
\end{rems}

\begin{dfn}\label{dfn:isodmono}[Ισοδύναμος ορισμός της μονοτονίας]
\item {}
    Αν μια ακολουθία $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ διατηρεί πρόσημο 
    $ \forall n \in \mathbb{N} $, τότε λέγεται:
    \begin{enumerate}[i)]
        \item γνησίως αύξουσα $ \overset{\text{ορ.}}{\Leftrightarrow} 
            \frac{a_{n+1}}{a_{n}} > 1, \; \forall n \in \mathbb{N}$
        \item γνησίως φθίνουσα $ \overset{\text{ορ.}}{\Leftrightarrow} 
            \frac{a_{n+1}}{a_{n}} < 1, \; \forall n \in \mathbb{N}$
        \item  αύξουσα $ \overset{\text{ορ.}}{\Leftrightarrow} 
            \frac{a_{n+1}}{a_{n}} \geq 1 $, για τουλ. ένα $ n \in \mathbb{N} $
        \item  φθίνουσα $ \overset{\text{ορ.}}{\Leftrightarrow} 
            \frac{a_{n+1}}{a_{n}} \leq 1 $, για τουλ. ένα $ n \in \mathbb{N} $
    \end{enumerate}
\end{dfn}

\section{Μεθοδολογία εύρεσης μονοτονίας μιας ακολουθίας}
\begin{itemize}
    \item Σχηματίζουμε τη διαφορά $ a_{n+1} - a_n $ και ελέγχουμε το 
        πρόσημό της. Αν $ a_{n+1}-a_{n}>0, \; (<0), \; \forall n \in 
        \mathbb{N} $ τότε $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}}$ γνησίως 
        αύξουσα (γνησίως φθίνουσα). Αν για τουλάχιστον ένα 
        $ n \in \mathbb{N} $, στις παραπάνω ανισότητες, έχω ισότητα, 
        τότε  $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ είναι αύξουσα (φθίνουσα).
    \item Αν οι όροι της ακολουϑίας διατηρούν πρόσημο, $ \; \forall n \in
        \mathbb{N} $ τότε συγκρίνουμε το πηλίκο δυο διαδοχικών όρων της 
        ακολουθίας με τη μονάδα, και βγάζουμε τα συμπεράσματά μας 
        σύμφωνα με τον ορισμό~\ref{dfn:isodmono}
    \item Αν η ακολουθία δίνεται με μη-αναδρομικό τύπο, και είναι 
        (αρκετά) σύνθετη, τότε μετατρέπω την ακολουθία στην αντίστοιχη 
        συνάρτηση και μελετάμε τη μονοτονία της αντίστοιχης συνάρτησης.
    \item Αν η $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ δίνεται με αναδρομικό 
        τύπο $ (a_{n+1}= f(a_{n})) $ τότε συνήθως η απόδειξή της γίνεται 
        με Μαθηματική Επαγωγή.
\end{itemize}

\begin{examples}
\item {}
    \begin{enumerate}[i)]
        \item Η $ a_{n} = 2n-1, \; \forall n \in \mathbb{N} $ είναι γνησίως 
            αύξουσα. Πράγματι,

            \twocolumnsides{
                \begin{description}
                    \item[Α᾽ τρόπος]
                        \begin{align*}
                            n+1 &\geq n, \; \forall n \in \mathbb{N} \\
                            2(n+1) &\geq 2n, \; \forall n \in \mathbb{N} \\
                            2(n+1) -1 &\geq 2n-1, \; \forall n \in 
                            \mathbb{N} \\
                            a_{n+1} &\geq a_{n}, \; \forall n \in \mathbb{N}
                        \end{align*}
                \end{description}

                }{
                \begin{description}
                    \item[Β᾽ τρόπος] 
                        \begin{align*}
                            a_{n+1}-a_{n} &= 2(n+1)-1 - (2n-1) \\
                                          &= 2 >0, \; \forall n \in 
                                          \mathbb{N} 
                        \end{align*}
                \end{description}

            }

        \item Η $ a_{n} = \frac{(n-1)!}{n^{n}}, \; \forall n \in 
            \mathbb{N} $ 
            είναι γνησίως φθίνουσα. Πράγματι, επειδή όλοι οι όροι της 
            ακολουθίας 
            είναι θετικοί, επομένως διατηρεί πρόσημο, έχουμε:
            \[
                \frac{a_{n+1}}{a_n} =
                \frac{\frac{(n+1-1)!}{(n+1)^{n+1}}}{\frac{(n-1)!}{n^{n}}} =  
                \frac{n^{n}\cdot n!}{(n+1)^{n+1}\cdot (n-1)!} =
                \frac{n^{n+1}}{(n+1)^{n+1}} = \left(\frac{n}{n+1} 
                \right)^{n+1} < 1, \; \forall n
                \in \mathbb{N} 
            \] 

        \item Η $ a_{n}= \frac{4^{n}}{n^{2}}, \; \forall n \in \mathbb{N} $ 
            είναι αύξουσα. Πράγματι, επειδή όλοι οι όροι της ακολουθίας 
            είναι θετικοί, επομένως διατηρεί πρόσημο, έχουμε:
            \[
                \frac{a_{n+1}}{a_{n}} 
                = \frac{\frac{4^{n+1}}{(n+1)^{2}}}{\frac{4^{n}}{n^{2}}} 
                = \frac{4^{n+1}\cdot n^{2}}{4^{n}\cdot (n+1)^{2}} 
                = \frac{4n^{2}}{(n+1)^{2}}
                = \left( \frac{2n}{n+1} \right)^{2} \geq 1, 
                \; \forall n \in \mathbb{N} 
            \]
            Η ακολουθία δεν είναι γνησίως αύξουσα, γιατί $ 
            a_{1}= a_{2}=4$.

        \item Η $ a_{n+1}=2 - \frac{1}{a_{n}}, \; \forall n \in \mathbb{N}
            $ με $ a_{1} = 2 $ είναι γνησίως φθίνουσα. Πράγματι, 
            \begin{itemize}
                \item Για $ n=1 $, έχω: $ a_{1}= 2 >
                    \frac{3}{2} = 2 - \frac{1}{2} = a_{2}$, ισχύει.
                \item Έστω ότι ισχύει για $n$, δηλ.
                    \inlineequation[eq:epag]{a_{n+1}<a_{n}}.
                \item Θ.δ.ο. ισχύει για $ n+1 $. Πράγματι, 
                    \[
                        a_{n+1+1}=2- \frac{1}{a_{n+1}}
                        \overset{\eqref{eq:epag}}{<} 2 - 
                        \frac{1}{a_{n}} = a_{n+1}
                    \] 
            \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{examples}

\section{Σύγκλιση Ακολουθιας}

\begin{dfn}
    Περιοχή ένος πραγματικού αριθμού $ x_{0} $ ονομάζεται κάθε ανοιχτό 
    διάστημα$ (a,b)$ που περιέχει το $ x_{0} $. 
\end{dfn}

\begin{rem}
\item {}
    \begin{enumerate}[i)]
        \item 
            Αν $ \varepsilon > 0 $, τότε περιοχές του $ x_{0} $ της μορφής $ 
            (x_{0}- \varepsilon , x_{0} + \varepsilon) $ έχουν ακτίνα $ \varepsilon $
            και κέντρο το $ x_{0} $. 

        \item $ x \in (x_{0}- \varepsilon, x_{0} + \varepsilon) \Leftrightarrow
            x_{0}- \varepsilon < x < x_{0}+ \varepsilon \Leftrightarrow 
            - \varepsilon < x - x_{0} < \varepsilon \Leftrightarrow 
            \abs{x- x_{0}} < \varepsilon  $ 
    \end{enumerate}
\end{rem}

\begin{dfn}
    Μια ακολουθία $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ συγκλίνει στον πραγματικό 
    αριθμό $ a \in \mathbb{R} $ (έχει όριο το $ a \in \mathbb{R} $ ή 
    τείνει στο $ a \in \mathbb{R} $), και συμβολίζουμε 
    $ \lim\limits_{n\to \infty} a_{n}=a $ (ή $ a_{n} \xrightarrow{n \to 
    \infty} a $) αν 
    \[
        \forall \varepsilon >0, \; \exists n_{0} \in \mathbb{N} \; : 
        \; \forall n \in \mathbb{N} \; \text{με} \; n > n_{0} \Rightarrow 
        \abs{a_{n}-a} < \varepsilon
    \] 
\end{dfn}

\begin{rem}
    Γενικά το $ n_{0} $ εξαρτάται από το $ \varepsilon $ και ισχύει ότι
    $ n_{0} = n_{0}(\varepsilon) $.
\end{rem}

\begin{dfn}
    Η ακολουθία $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}}$ λέγεται μηδενική ακολουθία 
    αν $ \lim\limits_{n\to \infty} = 0 $
\end{dfn}

\begin{examples}
\item {}
    \begin{enumerate}[i)]
        \item $ \lim\limits_{n \to \infty} \frac{1}{n} = 0 $.
            \begin{proof}
            \item {}
                \begin{description}
                    \item[Δοκιμή:] $ \abs{\frac{1}{n} -0} < \varepsilon
                        \Leftrightarrow \abs{\frac{1}{n}} < \varepsilon 
                        \Leftrightarrow \frac{1}{n} < \varepsilon 
                        \Leftrightarrow n > \frac{1}{\varepsilon}$
                \end{description}
                \begin{description}
                    \item[Α᾽ Τρόπος:] 
                        Έστω $ \varepsilon >0 $. Τότε $ \exists n_{0} \in\mathbb{N} $
                        με \inlineequation[eq:1n1]{n_{0} > \frac{1}{\varepsilon}} 
                        (Αρχ. Ιδιοτ.) τέτοιο 
                        ώστε \inlineequation[eq:1n2]{\forall n \geq n_{0}}
                        \[
                            \abs{\frac{1}{n} -0} = \abs{\frac{1}{n}} =
                            \frac{1}{n} \overset{\eqref{eq:1n2}}{\leq}
                            \frac{1}{n_{0}} \overset{\eqref{eq:1n1}}{<} 
                            \frac{1}{\frac{1}{\varepsilon}} = \varepsilon 
                        \]

                    \item [Β᾽ Τρόπος:]
                        Έστω $ \varepsilon >0 $. Τότε $ \exists n_{0} \in\mathbb{N} $
                        με \inlineequation[eq:1n3]{\frac{1}{n_{0}} < \varepsilon} 
                        (Αρχ. Ιδιοτ.) τέτοιο ώστε \inlineequation[eq:1n4]{\forall n 
                        \geq n_{0}}
                        \[
                            \abs{\frac{1}{n} -0} = \abs{\frac{1}{n}} =
                            \frac{1}{n} \overset{\eqref{eq:1n4}}{\leq}
                            \frac{1}{n_{0}} \overset{\eqref{eq:1n3}}{<} 
                            \varepsilon 
                        \]
                \end{description}

            \end{proof}

        \item $ \lim\limits_{n \to \infty} \frac{1}{n^{4}} = 0 $. 
            \begin{proof}
            \item {}
                \begin{description}
                    \item[Δοκιμή:]$ \abs{\frac{1}{n^{4}} - 0} < \varepsilon 
                        \Leftrightarrow \abs{\frac{1}{n^{4}}} < \varepsilon 
                        \Leftrightarrow \frac{1}{n^{4}} < \varepsilon $
                \end{description}
                Έστω $ \varepsilon >0 $. Τότε $ \exists n_{0}  \in 
                \mathbb{N}$ με $ \frac{1}{n_{0}^{4}} < \varepsilon $ 
                τέτοιο ώστε $ \forall n \geq n_{0} $ 
                \[
                    \abs{\frac{1}{n^{4}} - 0 } = \abs{\frac{1}{n^{4}}} 
                    = \frac{1}{n^{4}} \leq \frac{1}{n_{0}^{4}} < \varepsilon
                \] 
            \end{proof}

        \item $ \lim\limits_{n \to \infty} \frac{1}{\sqrt{n}} = 0$.
            \begin{proof}
            \item {}
                \begin{description}
                    \item[Δοκιμή:] $ \abs{\frac{1}{\sqrt{n}}-0 } 
                        < \varepsilon 
                        \Leftrightarrow \abs{\frac{1}{\sqrt{n}} } < 
                        \varepsilon 
                        \Leftrightarrow \frac{1}{\sqrt{n}} < 
                        \varepsilon $
                \end{description}
                Έστω $ \varepsilon > 0 $. Τότε $ \exists n_{0} \in 
                \mathbb{N} $
                με $ \frac{1}{\sqrt{n_{0}}} < \varepsilon $ τέτοιο ώστε 
            \end{proof}
    \end{enumerate}
\end{examples}

%TODO
TODO η $ (1+ \frac{1}{n} )^{n} $ γν. αυξουσα κ ανω φραγμενη.

\begin{prop}
    Έστω $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ ακολουθία πραγματικών αριθμών και 
    $ l \in \mathbb{R} $. Τότε ισχύου οι ισοδυναμίες:

    \[ \lim_{n \to \infty} a_{n} = l \Leftrightarrow \lim_{n \to \infty} (
        a_{n}- l) = 0 
    \Leftrightarrow \lim_{n \to \infty} \abs{a_{n}-l} = 0\].
\end{prop}

\begin{proof}
\item {}
    \begin{align*} \lim_{n \to \infty} a_{n}= l & \Leftrightarrow \forall \varepsilon > 0 
    \; \exists n_{0} \in \mathbb{N} \; : \; \abs{a_{n}-l} < \varepsilon, 
    \forall n \geq n_{0} \\ 
    \lim_{n \to \infty} (a_{n}-l) = 0 & \Leftrightarrow \forall \varepsilon >0 \; \exists n_{0} 
    \in \mathbb{N} 
    \; : \; \abs { (a_{n}-l) - 0} < \varepsilon , \forall n \geq n_{0} \\
    \lim_{n \to \infty} \abs{a_{n}-l}=0 < \varepsilon & \Leftrightarrow \forall \varepsilon > 0 \; 
    \exists n_{0} \in \mathbb{N} 
    \; : \; \abs {\abs{a_{n}- l } - 0} < \varepsilon, \forall n \geq n_{0} 
\end{align*}

και ισχύει ότι $ \abs{a_{n}-l} = \abs{(a_{n}-l)-0} = \abs{\abs{a_{n}- l} -0} $
\end{proof}

\begin{thm}[Μοναδικότητα του Ορίου]
    Το όριο μιας ακολουθίας, όταν υπάρχει είναι μοναδικό.
\end{thm}

\begin{proof}
    Έστω ότι μια ακολουθία $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ συγκλίνει σε δυο 
    διαφορετικούς αριθμούς, $ a,b $. Τότε

    \[ \lim_{n \to \infty} a_{n} = a \Leftrightarrow \forall \varepsilon > 0, 
        \; \exists n_{0} \in \mathbb{N} \; : \: \forall n \geq n_{0} \quad 
    \abs{a_{n}- a} \leq \varepsilon \].

    Άρα και για $ \frac{\varepsilon}{2} \; \exists n_{1} \in \mathbb{N} \; : \; \forall 
    n \geq n_{1} \quad \abs{a_{n_{1}} - a} < \frac{\varepsilon}{ 2}  $

    \[ \lim_{n \to \infty} b_{n} = b \Leftrightarrow \forall \varepsilon > 0, 
        \; \exists n_{0} \in \mathbb{N} \; : \: \forall n \geq n_{0} \quad 
    \abs{a_{n}- b} \leq \varepsilon \]

    Άρα και για $ \frac{\varepsilon}{2} \; \exists n_{2} \in \mathbb{N} \; : \; \forall 
    n \geq n_{2}  \quad \abs{a_{n_{2}} - b} < \frac{\varepsilon}{ 2}  $

    Θέτουμε $ n_{0} = \max \{ n_{1}, n_{2} \} $, ώστε να ισχύουν οι κ οι δύο παραπάνω 
    ανισότητες ταυτόχρονα. 

    Επομένως, έχουμε 
    \[
        0 \leq \abs{a-b} = \abs{a- a_{n}+ a_{n}- b} \leq \abs{a- a_{n}} + \abs{
        a_{n}- b} < \frac{\varepsilon}{2} + \frac{\varepsilon}{2} = \varepsilon 
     \] 

     άρα από την πρόταση~\ref{prop:epsilon_prot} έχουμε ότι $ \abs{a-b} = 0 \Rightarrow a=b $.
\end{proof}

%TODO idiothtes oriwn

\begin{thm}
    Κάθε συγκλίνουσα ακολουθία είναι φραγμένη.
\end{thm}

\begin{proof}
    Έστω $ (a_{n})_{n \in \mathbb{Ν}} $ συγκλίνουσα $ \Rightarrow \exists a \in 
    \mathbb{R} $ τέτοιο ώστε $ \lim_{n \to +\infty} a_{n}=a $, άρα 
\[
    \forall \varepsilon > 0, \; \exists n_{0} \in \mathbb{N} \; : \; \forall n \geq 
    n_{0}\quad \abs{a_{n}-a} < \varepsilon  
 \] 
 αρα και για $ \varepsilon =1>0, \; \exists n_{0} \in \mathbb{N} \; : \; \forall n \geq 
 n_{0} \quad \inlineequation[eq:sygkfrag]{\abs{a_{n}-a} < 1} $. 
 
 Δηλαδή $ \forall n \geq n_{0} $ έχουμε ότι 
\[
    \abs{a_{n}} = \abs{a_{n}-a + a} \leq \abs{a_{n} - a} + \abs{a} 
    \overset{\eqref{eq:sygkfrag}}{<} 1 + \abs{a}  
 \] 

 \begin{description}
     \item [Β᾽ τρόπος:] \[ \abs{\abs{a_{n} - \abs{a}}} \leq \abs{a_{n}- a} < 1 \Leftrightarrow -1 <
         \abs{a_{n}} - \abs{a} < 1 \Leftrightarrow \abs{a} -1 < \abs{a_{n}} < \abs{a} + 1 \]
 \end{description}

 Δηλαδή, καταφέραμε να φράξουμε τους όρους της ακολουθίας με δείκτες $n \geq n_{0} $.

 Τώρα, θέτουμε $ M = \max \{ \abs{a_{1}} , \abs{a_{2}} , \ldots, \abs{a_{n-1}} , 1 + 
 \abs{a}\} $ και έχουμε ότι $ \abs{a_{n} < M}, \; \forall n \in \mathbb{N} $, επομένως 
 η $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ είναι φραγμένη.
\end{proof}

\begin{rem}
    Προσοχή, το αντίστροφο της παραπάνω πρότασης, δεν ισχύει. Πράγματι για την  ακολουθία 
    $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} = (-1)^{n}, \; \forall n \in \mathbb{N} $ έχουμε ότι  
    φραγμένη, όχι όμως και συγκλίνουσα.
\end{rem}

\begin{dfn}
    Έστω $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ ακολουθία, και έστω $ (k_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ γνησίως
    αύξουσα ακολουθία φυσικών αριθμών $ (k_{1}<k_{2}<k_{3}<\cdots) $. Τότε η ακολουθία 
    $ b_{n} = (a_{k_{n}}), \; n \in \mathbb{N} $ ονομάζεται υπακολουθία της 
    $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $.
\end{dfn}

%TODO παραδειγματα υπακολουθιων

\begin{prop}
    Αν μια ακολουθία είναι φραγμένη τότε και κάθε υπακολουθία της είναι φραγμένη.
\end{prop}

%TODO υπολοιπες προτασεις εδω

\begin{lem}\label{lem:kn}
    Έστω $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ ακολουθία και $ (a_{k_{n}})_
    {n \in \mathbb{N}} $ υπακολουθία της. Τότε $ k_{n} \geq n, \; \forall n \in 
    \mathbb{N} $.
\end{lem}

\begin{proof}
\item {}
    \begin{itemize}
        \item Για $ n=1 $, έχω: $ k_{n} \in \mathbb{N}, \; \forall n \in \mathbb{N} \Rightarrow 
            k_{n} \geq 1 $, ισχύει:
        \item Έστω ότι ισχύει για $ n $, δηλ. $ k_{n} \geq n $. 
        \item θ.δ.ο. ισχύει για $ n+1 $. Πράγματι, $ k_{n+1} > k_{n} \geq n \Rightarrow k_{n+1} > n 
            \Rightarrow k_{n+1} \geq n+1$.
    \end{itemize}
    \end{proof}

    \begin{prop}
        Αν μια ακολουθία $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ συγκλίνει στο $ a \in \mathbb{R} $, τότε 
        και κάθε υπακολουθία της συγκλίνει επίσης στο $ a \in \mathbb{R} $.
    \end{prop}

    \begin{proof}
        Έστω $ (a_{k_{n}})_{n \in \mathbb{N}} $ υπακολουθία της $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $. 

        Έστω $ \varepsilon >0 $. 
        
        $ \lim_{a_{n}} = a \Leftrightarrow \forall \varepsilon >0, \; \exists n_{0} \in \mathbb{N} 
        \; : \; \forall n \geq n_{0} \quad \inlineequation[eq:ypaksygk]{\abs{a_{n}- a} < 
        \varepsilon} $.

        Άρα και για το $ \varepsilon $ που έχουμε επιλέξει, έχουμε ότι $ 
        \exists n_{0} \in \mathbb{N} \; : \; k_{n} \overset{\text{Λημ.} \; \ref{lem:kn}}{\geq} n 
        \geq n_{0}  $ 
        και άρα από τη σχέση~\eqref{eq:ypaksygk}, έχουμε 
        $\abs{a_{k_{n}} - a} < \varepsilon  $, δηλαδή $ \lim_{n \to +\infty} a_{k_{n}} = a$.
\end{proof}

\section{Ιδιότητες Ορίου Ακολουθίας}



\begin{prop}

    Έστω $ \lim_{n \to +\infty} a_{n} = a$ και $ \lim_{n \to +\infty} b_{n} = b $, όπου $ a,b \in
    \mathbb{R} $. Τότε:
    \begin{enumerate}[i)]
        \item $ \lim_{n \to +\infty} (a_{n} + b_{n}) = a+b = \lim_{n \to +\infty} a_{n} + 
            \lim_{n \to +\infty} b_{n} $
        \item $ \lim_{k a_{n}} = ka = k \lim_{n \to +\infty} a_{n}, \; k \in \mathbb{R} $
        \item $ \lim_{n \to +\infty} (a_{n}\cdot b_{n}) = a\cdot b = \lim_{n \to +\infty} a_{n}
            \cdot \lim_{n \to +\infty} b_{n}$
        \item $ \lim_{n \to +\infty} \frac{1}{a_{n}} = \frac{1}{a} = \frac{1}{\lim_{n \to +\infty}
            a_{n}}, \; a \neq 0, \; a_{n} \neq 0, \; \forall n \in \mathbb{N}  $
        \item $ \lim_{n \to +\infty} \frac{a_{n}}{b_{n}} = \frac{a}{b} = \frac{\lim_{n \to +\infty}
            a_{n}}{\lim_{n \to +\infty} b_{n}}, \; b \neq 0, \; n \neq 0, \forall n \in
            \mathbb{N} $
        \item $ \lim_{n \to +\infty} a_{n}^{k} = a^{k}, 
            \; k \geq 2, \; k \in \mathbb{N}  $  
        \item $ \lim_{n \to +\infty} a_{n}^{\frac{1}{k}}=a^{\frac{1}{k}}, \; \forall k \in 
            \mathbb{N}, a_{n} \geq 0, \; \forall n \in \mathbb{N} $
    \end{enumerate}
\end{prop}

\begin{proof}
\item {}
    \begin{enumerate}[i)]
        \item $ \lim_{n \to +\infty} a_{n} = a \Leftrightarrow \forall \varepsilon > 0, \; 
            \exists n_{1} \in \mathbb{N} \; : \; \forall n \geq n_{1} \quad \abs{a_{n}-a} <
            \varepsilon$.

            Αρα και για $ \varepsilon = \frac{\varepsilon}{ 2}, \; \exists n_{1} \in \mathbb{N} 
            \; : \; \forall n \geq n_{1} \quad \inlineequation[eq:idiot1]{\abs{a_{n}-a} <
            \frac{\varepsilon}{ 2}} $

            $ \lim_{n \to +\infty} b_{n} = b \Leftrightarrow \forall \varepsilon > 0, \; 
            \exists n_{2} \in \mathbb{N} \; : \; \forall n \geq n_{2} \quad \abs{b_{n}-b} <
            \varepsilon$.

            Αρα και για $ \varepsilon = \frac{\varepsilon}{ 2}, \; \exists n_{2} \in \mathbb{N} 
            \; : \; \forall n \geq n_{2} \quad \inlineequation[eq:idiot2]{\abs{b_{n}-b} <
            \frac{\varepsilon}{ 2}} $

            Θέτουμε $ n_{0}= \max \{ n1,n2 \} $.

            Έστω $ \varepsilon >0 $. Τότε για $ n \geq n_{0} $, έχουμε 
            \[
                \abs{(a_{n}+ b_{n}) - (a+b)} = \abs{(a_{n}- a) + (b_{n}-b)} \leq \abs{a_{n}- a} + 
                \abs{b_{n}-b} \overset{\eqref{eq:idiot1}}{\underset{\eqref{eq:idiot2}}{<}} 
                \frac{\varepsilon }{2} + \frac{\varepsilon}{ 2} = \varepsilon
             \] 

         \item 
            Αν $ k=0 $, τότε η σχέση είναι προφανής.

            Έστω $ k \neq 0 $. 

            $ \lim_{n \to +\infty} a_{n} = a \Leftrightarrow \forall \varepsilon >0, \; \exists 
            n_{0} \in \mathbb{N} \; : \; \forall n \geq n_{0} \quad \abs{a_{n}- a} < \varepsilon$. 

            Άρα και για $ \varepsilon = \frac{\varepsilon}{\abs{k}} >0 $, έχουμε ότι $ \exists 
            n_{0} \in \mathbb{N} \; : \; \forall n \geq n_{0} \quad \inlineequation[eq:idiot3]
            {\abs{a_{n}- a} < \frac{\varepsilon}{\abs{k}}}$. 

            Έστω $ \varepsilon >0 $. Τότε $ \forall n \geq n_{0} $, έχουμε ότι 
            \[
                \abs{k a_{n}- ka} = \abs{k(a_{n}- a)} = \abs{k} \cdot \abs{a_{n}- a}
                \overset{\eqref{eq:idiot3}}{<} \abs{k}
                \cdot \frac{\varepsilon}{\abs{k}} = \varepsilon 
             \] 

         \item Έχουμε ότι $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ συγκλίνουσα $ \Rightarrow (a_{n})_{n \in
             \mathbb{N}} $ είναι φραγμένη. Άρα $ \exists M >0, \; M \in \mathbb{R} \; : \; 
             \abs{a_{n} \leq M, \; \forall n \in \mathbb{N}}$. Τότε 

             \begin{align*}
                 \abs{a_{n} b_{n} - ab} = \abs{a_{n}b_{n} - a_{n}b + a_{n}b -ab} = \abs{
                 a_{n}(b_{n}-b)+b(a_{n}-a) } &\leq \abs{a_{n}}\cdot \abs{b_{n}-b} + \abs{b} \cdot 
                 \abs{a_{n}-a} \\
                                             &\leq M \cdot  \abs{b_{n}-b} + \abs {b}\cdot 
                                             \abs{a_{n}-a}
             \end{align*}

             Απο τη σύγκλιση των $ a_{n} $ και $ b_{n} $, έχουμε:

             Θέτουμε $ \varepsilon_{1} = \frac{\varepsilon}{2M} >0 $ και $ \varepsilon_{2} =
             \frac{\varepsilon}{2\abs{b}} >0 $ και επιλέγοντας $ n_{0}= \max \{ n_{1}, n_{2}\} $.

             Έστω $ \varepsilon >0 $, τότε $ \forall n \geq n_{0}$, έχουμε ότι 
\[
    \abs{a_{n} b_{n} - ab} \leq M \cdot \abs{bn-b} + \abs{b} \cdot \abs{a_{n}- a} < 
    M \cdot \frac{\varepsilon}{2 M} + \abs {b} \cdot \frac{\varepsilon}{2 \abs{b}} =
    \frac{\varepsilon}{2} + \frac{\varepsilon}{2} = \varepsilon
 \]

 \begin{description}
     \item [Β᾽ Τρόπος:]
     \item {} 
         $ \lim_{n \to +\infty} a_{n}= 0, \; \lim_{n \to +\infty} b_{n} = 0
     \Rightarrow (a_{n})_{n \in \mathbb{N}}, \; (b_{n})_{n \in \mathbb{N}}  $ μηδενικές ακολουθίες, 
     άρα είναι φραγμένες. 

     Συνπώς (από μηδενική επι φραγμένη) έχουμε ότι \[ \lim_{n \to +\infty} [(a_{n}- a) 
         \cdot (b_{n} -b)] = 0 \Rightarrow \lim_{n \to +\infty} [a_{n} b_{n} - a_{n}b - b_{n} a +
     ab] = 0\] 

     Έχουμε ότι 
$
\left.
     \begin{aligned}
         \lim_{n \to +\infty} a_{n}b = ab \\
         \lim_{n \to +\infty} b_{n}a = ab
      \end{aligned} 
  \right\} $
  
  $ \overset{(+)}{\Rightarrow} \lim_{n \to +\infty} [a_{n} b_{n} + ab] = 2ab \Rightarrow 
  \lim_{n \to +\infty} (a_{n}b_{n}) = ab $
 \end{description}

 \item \begin{lem}
         $ b \neq 0 \Rightarrow \exists n_{0} \in \mathbb{N} \; : \; b_{n} \neq 0, \; n \geq n_{0} $ 
     \end{lem}

    \begin{proof}
    \item {}
        Έστω $ b \neq 0 \Rightarrow \frac{\abs{b}}{2} >0 $. 
        
        Για $ \varepsilon = \frac{\abs{b}}{2} >0 $ και λόγω ότι $ \lim_{n \to +\infty} b_{n} = b $
        έχουμε ότι $ \exists n_{1} \in \mathbb{N} \; : \; \forall n \geq n_{1} \quad \abs{b_{n}-b} 
        < \frac{\abs{b}}{2} $

        Άρα για $ n \geq n_{1} $, έχουμε 
        \[
            \abs{b} = \abs{b - b_{n} + b_{n}} \leq \abs{b - b_{n}} + \abs{b_{N}} \leq
            \frac{\abs{b}}{2} + \abs{b_{n}} \Leftrightarrow \abs{b_{n}} > \abs{b} -
            \frac{\abs{b}}{2} \Leftrightarrow \abs{b_{n}}  > \frac{\abs{b}}{2} \Rightarrow b_{n} 
            \neq 0, \; \forall n \geq n_{1}
        \] 

        \begin{description}
            \item [Β᾽ Τρόπος:] 
            \item {}
                Γενικά ισχύει ότι αν $ x >0 $ και $ \abs{y-x} < \frac{x}{2} $, 
                τότε \inlineequation[eq:lemidiot]{\abs{y} < \frac{x}{2}}.
                
                $ \lim_{n \to +\infty} b_{n} =b \Rightarrow \exists n_{0} \in \mathbb{N} \; : \; 
                \forall n \geq n_{0} \quad \abs{b_{n}-b} < \frac{\abs{b}}{2} = \varepsilon $

                Οπότε $ \forall n \geq n_{0} \; : \; \abs{\abs{b_{n}} - \abs{b}} \leq \abs{b_{n}-b}
                < \frac{\abs{b}}{2} \Rightarrow \abs{b_{n}} \overset{\eqref{eq:lemidiot}}{<} 
                \frac{\abs{b}}{2}   $ 
        \end{description}

        Τώρα αν $ n \geq n_{1} $ ισχύει ότι:

        $ \abs{\frac{1}{b_{n}} - \frac{1}{b}} = \frac{b-b_{n}}{b_{n}\cdot b} = \frac{\abs{b-b_{n}}
        }{\abs{b_{n}} \cdot \abs{b}} < \frac{2 \abs{b - b_{n}}}{\abs{b}^{2}} $

        Έστω $ \varepsilon >0 $, τότε
\[
    \lim_{n \to +\infty} b_{n} =b \Leftrightarrow \exists n_{2} \in \mathbb{N} \; : \; \forall n 
    \geq n_{2} \quad \abs{b - b_{n}} < \frac{\varepsilon \abs{b}^{2}}{2}
 \] 

 Επιλέγουμε $ n_{0} = \max \{ n_{1}, n_{2} \} $. Τότε $ \forall n \geq n_{0} $ ισχύει ότι 
 \[
     \abs{\frac{1}{b_{n}} - \frac{1}{b}} \leq \frac{2 \abs{b -b_{n}}}{\abs{b} ^{2}} < \varepsilon 
  \] 
    \end{proof}

\item $ \lim_{n \to +\infty} \frac{a_{n}}{b_{n}} = \lim_{n \to +\infty} 
    \left(a_{n}\cdot \frac{1}{b_{n}}
    \right) = \lim_{a_{n}} \cdot \lim_{n \to +\infty} \frac{1}{b_{n}} = a \cdot \frac{1}{b} =
    \frac{a}{b}$

\item 
Θα αποδείξουμε την πρόταση με Μαθηματική Επαγωγή.
    \begin{itemize}
        \item Για $ k=2 $, έχω: $ \lim_{n \to +\infty} a_{n}^{2} = \lim_{n \to
            +\infty} (a_{n} \cdot a_{n}) = \lim_{n \to +\infty} a_{n} \cdot \lim_{n \to +\infty}
            a_{n} =  a \cdot a = a^{2}  $, ισχύει.
        \item Έστω ότι ισχύει για $k$, δηλ. $ \lim_{n \to +\infty} a_{n}^{k} = a^{k}  $
        \item θ.δ.ο. ισχύει για $ k+1 $. Πράγματι, 
\[
    \lim_{n \to +\infty} a_{n}^{k+1}= \lim_{n \to +\infty} (a_{n}^{k} \cdot a_{n})  = \lim_{n \to
    +\infty} a_{n}^{k} \cdot \lim_{n \to +\infty} a_{n} = a^{k} \cdot a = a^{k+1}
 \] 
    \end{itemize}

\item 
Θα αποδείξουμε την πρόταση με Μαθηματική Επαγωγή.
\begin{itemize}
    %TODO αποδειξη
\end{itemize}
\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{prop}[Μηδενική επί Φραγμένη έχει όριο 0]
\item {}
    Έστω $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ μηδενική ακολουθία και $ (b_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ 
    φραγμένη. Τότε, $ \lim_{n \to +\infty} (a_{n}\cdot b_{n}) = 0 $. 
\end{prop}

\begin{proof}
\item {}
    $ (b_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ φραγμένη $ \Rightarrow \exists M>0 \; : \; \inlineequation[eq:
    mhdfrag]{\abs{b_{n}} \leq M}, \forall n \in \mathbb{N} $.

    $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ μηδενική $ \Rightarrow \lim_{n \to +\infty} a_{n} = 0
    \Leftrightarrow  \forall \varepsilon >0, \; \exists n_{0} \in \mathbb{N} \; : \; \forall 
    n \geq n_{0} \quad \abs{a_{n}-0} < \varepsilon \Leftrightarrow \abs{a_{n}} < \varepsilon $ 

    Άρα και για $ \varepsilon = \frac{\varepsilon}{M} >0, \; \exists n_{0} \in \mathbb{N} \; : \; 
    \forall n \geq n_{0} \quad \inlineequation[eq:mhdfrag2]{\abs{a_{n}} < \frac{\varepsilon}{M}} $ 

    Έστω $ \varepsilon >0 $. Τότε $ \exists n_{0} \in \mathbb{N} $ ώστε $ \forall n \geq n_{0} $ 
    να έχουμε 
    \[
        \abs{a_{n}\cdot b_{n} - 0} = \abs{a_{n}\cdot b_{n} } = \abs{a_{n}} \cdot \abs{b_{n}} 
        \overset{\eqref{eq: mhdfrag}}{\leq} \abs{a_{n}} \cdot M \overset{\eqref{eq:mhdfrag2}}{<} 
        \frac{\varepsilon}{M} \cdot M = \varepsilon
     \]
\end{proof}

\begin{prop}[Κριτήριο Παρεμβολής]
\item {}
    Έστω $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}}, (b_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ και 
    $ (c_{n})_{n \in \mathbb{N}} $, τρεις ακολουθίες, τέτοιες ώστε:

    \vspace{\baselineskip}

    \begin{minipage}{0.3\textwidth}
    \begin{enumerate}[i)]
        \item $ a_{n} \leq b_{n} \leq c_{n}, \; \forall n \in \mathbb{N} $ \hfill \tikzmark{a} 
        \item $ \lim_{n \to +\infty} a_{n} = \lim_{n \to +\infty} c_{n} = l $ \hfill \tikzmark{b}
    \end{enumerate}
\end{minipage}

    \mybrace{a}{b}[$ \lim_{n \to +\infty} b_{n} = l$]
\end{prop}

\begin{proof}
\item {}
    $ \lim_{n \to +\infty} a_{n} = l \Leftrightarrow \forall \varepsilon >0, \; \exists n_{1} 
    \in \mathbb{N} \; : \; \forall n \geq n_{1} \quad \abs{a_{n} - l} < \varepsilon \Leftrightarrow 
    \overbrace{l - \varepsilon < a_{n}} < l + \varepsilon $ 

    $ \lim_{n \to +\infty} c_{n} = l \Leftrightarrow \forall \varepsilon >0, \; \exists n_{2} 
    \in \mathbb{N} \; : \; \forall n \geq n_{2} \quad \abs{c_{n} - l} < \varepsilon \Leftrightarrow 
    l - \varepsilon < \underbrace{c_{n} < l + \varepsilon} $

    Επιλέγουμε $ n_{0} = \max \{ n_{1}, n_{2} \} $, οπότε 
    $ \forall \varepsilon > 0, \exists n_{0} \in \mathbb{N} \; : \; \forall n \geq n_{0} $
\begin{gather*}
        l - \varepsilon < a_{n} \leq b_{n} \leq c_{n} < l + \varepsilon \Leftrightarrow \\
        l - \varepsilon < b_{n} < l + \varepsilon \Leftrightarrow \\
        - \varepsilon < b_{n} - l < \varepsilon \Leftrightarrow \\
        \abs{b_{n}-l} < \varepsilon, \; \forall n \geq n_{0}
\end{gather*}
Άρα $ \lim_{n \to +\infty} b_{n} = l $.
\end{proof}

\begin{cor}
    Έστω $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ και $ (b_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ ακολουθίες, τέτοιες 
    ώστε: 

    \vspace{\baselineskip}

    \begin{minipage}{0.25\textwidth}
        \begin{enumerate}[i)]
            \item $ \abs{a_{n}} \leq b_{n}, \; \forall n \in \mathbb{N} $ \hfill \tikzmark{a}
            \item $ \lim_{n \to +\infty} b_{n} = 0$ \hfill \tikzmark{b}
        \end{enumerate}
    \end{minipage}

    \mybrace{a}{b}[$ \lim_{n \to +\infty} a_{n} = 0 $]
\end{cor}


\begin{prop}
    Έστω $ \lim_{n \to +\infty} a_{n} = a $ και $ \lim_{n \to +\infty} b_{n} = b $. Τότε
    $
        a_{n} \leq b_{n}, \; \forall n \in \mathbb{N} \Rightarrow a \leq b
     $ 
\end{prop}

\begin{proof}(Με άτοπο)
    Έστω $ a>b \Rightarrow a-b>0 $. Θέτουμε $ \varepsilon = \frac{a-b}{2} $.

   Από τον ορισμό του ορίου για τις δύο ακολουθίες, έχουμε ότι:
\begin{align}
    \exists n_{1} \in \mathbb{N} \; : \; \forall n \geq n_{1} \quad \abs{a_{n}-a} < \frac{a-b}{2} 
    \label{eq:a<b1} \\
    \exists n_{2} \in \mathbb{N} \; : \; \forall n \geq n_{2} \quad \abs{b_{n}-b} < \frac{a-b}{2}
    \label{eq:a<b2} \\
\end{align}

Απο την σχέση~\eqref{eq:a<b1} έχουμε ότι $ - \abs{a_{n}-a} > - \frac{a-b}{2} $. Όμως $ a_{n}- a \geq 
\abs{a_{n}-a} $, οπότε έχουμε $ a_{n}- a > - \frac{a-b}{2} \Rightarrow a_{n} > a -
\frac{a-b}{2} = \frac{a+b}{2}, \forall n \geq n_{1} $.

Απο την σχέση~\eqref{eq:a<b2} έχουμε ότι $  \abs{b_{n}-b} <  \frac{a-b}{2} $. Όμως $ b_{n}- b \leq 
\abs{b_{n}-b} $, οπότε έχουμε $ b_{n}- b <  \frac{a-b}{2} \Rightarrow b_{n} <  b +
\frac{a-b}{2} = \frac{a+b}{2}, \; \forall n \geq n_{2}  $.

Για $ n_{0} = \max \{ n_{1}, n_{2} \} $ έχουμε ότι $ a_{n} > \frac{a+b}{2}, \; \forall n \geq n_{0}$
και $ b_{n} < \frac{a+b}{2}, \; \forall n \geq n_{0} \Rightarrow a_{n} > b_{n}, \; \forall n 
\geq n_{0} $, άτοπο.

\end{proof}


\begin{prop}
    Έστω $ \lim_{n \to +\infty} a_{n} = a $ και $ \lim_{n \to +\infty} b_{n} = b $. Τότε
    $
        a_{n} < b_{n}, \; \forall n \in \mathbb{N} \Rightarrow a \leq b
     $ 
\end{prop}

\begin{proof}
    $ a_{n}< b_{n}, \; \forall n \in \mathbb{N} \Rightarrow a_{n} \leq b_{n}, \; \forall n \in
    \mathbb{N} \Rightarrow a \leq b $
\end{proof}

\begin{rem}
\item {}
    Αν $ a_{n}= \frac{1}{n}, \; \forall n \in \mathbb{N} $ και $ b_{n}=0, \; \forall n \in
    \mathbb{N} $, τότε έχουμε ότι $ \lim_{n \to +\infty} \frac{1}{n} = 0 = a $ και $ \lim_{n \to
    +\infty} b_{n} = 0 = b $, δηλαδή $ a=b=0  $.
\end{rem}

\begin{cor}
    Έστω $ (a_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ ακολουθία, τέτοια ώστε $ \lim_{n \to +\infty} a_{n} = a$ 
    και $ a_{n} \geq 0, \; \forall n \in \mathbb{N} $, τότε $ a \geq 0 $.
\end{cor}

\begin{proof}
    Έστω $ b_{n} = 0, \; \forall n \in \mathbb{N} $. Τότε προφανώς $ a_{n} \geq b_{n}, \; \forall n
    \in \mathbb{N} \Rightarrow \lim_{n \to +\infty} a_{n} \geq \lim_{n \to +\infty} b_{n} = 0$.
\end{proof}

\end{document}
